<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>terry harrison on sketch.lenka.blog</title>
    <link>https://sketch.lenka.blog/tags/terry-harrison/</link>
    <description>Recent content in terry harrison on sketch.lenka.blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sketch.lenka.blog/tags/terry-harrison/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Цвета из книг Терри Харрисона</title>
      <link>https://sketch.lenka.blog/posts/2020-11-09-terry-harrison/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sketch.lenka.blog/posts/2020-11-09-terry-harrison/</guid>
      <description>Я очень люблю издательство МИФ. В частности, люблю их за то, что они издают и переводят чудесные книги по творчеству. Однако из книг по графике и живописи почти всегда сложно понять, какие цвета имел в виду автор. Часто в книгах или не указан производитель красок, или перевод такой, что не всегда можно идентифицировать оригинальное название краски.
Точно такую же особенность перевода можно заметить и в книгах Терри Харрисона. Мне очень нравятся эти учебники за простоту и наглядность, но названия красок там местами совершенно заморские.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кисти Терри Харриcона</title>
      <link>https://sketch.lenka.blog/posts/2019-10-01-brushes/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sketch.lenka.blog/posts/2019-10-01-brushes/</guid>
      <description>В прошлом посте я разбиралась с цветами акварели из книг Терри Харрисона. Помимо собственных цветов художник предлагает и собственный набор кистей для создания тех или иных эффектов.
Я решила попробовать эти кисти, и заказала с сайта сразу целый набор.
Натуральный ворс Некоторые кисти Харрисона действительно выглядят довольно уникально. Эти кисти — натуральные: представляют собой микс щетины и волоса. Чей именно волос, на сайте не нашла. Не уверена на 100%, но мне кажется, что это что-то типа барсука.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
