<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sketch.lenka.blog</title>
    <link>https://sketch.lenka.blog/</link>
    <description>Recent content on sketch.lenka.blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>

	<atom:link href="https://sketch.lenka.blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />


    <item>
      <title>Палитра скетчера Алисии Арадильи</title>
      <link>https://sketch.lenka.blog/posts/2019-08-18-alicia-aradilla/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>https://sketch.lenka.blog/posts/2019-08-18-alicia-aradilla/</guid>
      <description>Алисия Арадилья входит в список моих самых любимых акварельных скетчеров. Сама Алисия — из Испании, и довольно необычно, что она использует краски «Белые Ночи» от «Невской палитры».
Недавно Алисия поделилась тем, какие цвета она использует. Давайте посмотрим на них.
   Цвет Название Пигменты Свет. Укрывистоисть Въедливость Гран.      Bright Blue 509 PB 15:3 *** Прозрачная Въедливая -    Turquoise Blue 507 PB 15:3, PG 7 *** Прозрачная Въедливая -    Ultramarine 511 PB 29 *** Полуукрывистая Полувъедливая G    Indigo 516 PBk 7, PB 15, PV 23 *** Полуукрывистая Въедливаая -    Payne’s Grey 812 PBk 7, PB 15, PV 3 ** Полуукрывистая Полувъедливая -    Violet 607 PV 3 * Прозрачная Въедливая -    Quinacridone Violet Rose 622 PV 19 *** Прозрачная Въедливая -    English Red 321 PR 101 *** Укрывистая Полувъедливая -    Venetian Red 357 PR 102, PR 187 *** Полуукрывистая Полувъедливая -    Indian Yellow 228 PY 150 *** Прозрачная Полувъедливая -    Indian Gold 244 PY 150, PR 101 *** Прозрачная Полувъедливая -    Green 725 PG 8 ** Прозрачная Въедливая -    Sepia 413 PR 102, PR 187, PBk 7 *** Полуукрывистая Полувъедливая -    Burnt Umber 408 PBr 7 *** Полуукрывистая Невъедливая G    Итак, здесь 14 цветов, среди которых мы видим несколько несветостойких.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Новые цвета акварели Van Gogh</title>
      <link>https://sketch.lenka.blog/posts/2018-12-27-van-gogh-new-colors/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>https://sketch.lenka.blog/posts/2018-12-27-van-gogh-new-colors/</guid>
      <description>Из новых цветов я попробовала Oxide Black с ярко выраженной грануляцией. Грануляция — это свойство некоторых пигментов притягивать частицы других пигментов. Такие смеси оседают на бумаге неровно, за счет чего возникает весьма интересный эффект.
Вот это фото из чьего-то инстаграма очень хорошо иллюстрирует эффект грануляции на палитре:

Royal Talens не только добавили новые цвета в линейку Van Gogh, но и улучшили кое-какие старые. А еще мне очень нравится их новая карта цветов, где кроме укрывистости и цветостойкости также присутствует информация о грануляции.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Выкраска акварели Talens Van Gogh</title>
      <link>https://sketch.lenka.blog/posts/2018-01-21-van-gogh/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>https://sketch.lenka.blog/posts/2018-01-21-van-gogh/</guid>
      <description>Вдохновившись проектом Watercolor Lab в целом и эфиром про акварель Van Gogh в частности, я решила завести себе &amp;ldquo;технический блокнот&amp;rdquo; по акварели и добавить в него выкраску имеющихся у меня красок.
Идеальной выкраски у меня, конечно, не получилось, и надо будет это переделать 🤓 Черные полосочки я планировала использовать для проверки красок на укрывистость, но эта идея оказалась провальной: обычные чернила для принтера не водостойки и, смешиваясь с акварелью, дают ужасную грязь, при этом для того, чтобы понять, насколько краска укрывиста, нужно всматриваться очень внимательно.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Об этом блоге</title>
      <link>https://sketch.lenka.blog/about/about/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>https://sketch.lenka.blog/about/about/</guid>
      <description>Привет!
Меня зовут Лена, я живу в Берлине и почти всё своё рабочее и личное время занимаюсь разработкой ПО — программированием, архитектурой, инфраструктурой, процессами и всем, что вокруг.
А еще я помаленьку мечтаю научиться рисовать&amp;hellip; Так, чтобы, например, взять и свобдно набросать любое понравившееся здание, или изобразить какой-нибудь интересный архитектурный элемент.
В этом блоге я планирую сохранять ссылки на понравившееся мне ресурсы по рисованию, живописи и истории искусств, писать отзывы о всевозможных книгах и курсах, делиться своими идеями и прогрессом.</description>
    </item>

  </channel>
</rss>
