<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sketch.lenka.blog</title>
    <link>https://sketch.lenka.blog/</link>
    <description>Recent content on sketch.lenka.blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>

	<atom:link href="https://sketch.lenka.blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />


    <item>
      <title>Выкраска акварели Talens Van Gogh</title>
      <link>https://sketch.lenka.blog/posts/2018-01-21-van-gogh/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>https://sketch.lenka.blog/posts/2018-01-21-van-gogh/</guid>
      <description>Вдохновившись проектом Watercolor Lab в целом и эфиром про акварель Van Gogh в частности, я решила завести себе &amp;ldquo;технический блокнот&amp;rdquo; по акварели и добавить в него выкраску имеющихся у меня красок.
Идеальной выкраски у меня, конечно, не получилось, и надо будет это переделать 🤓 Черные полосочки я планировала использовать для проверки красок на укрывистость, но эта идея оказалась провальной: обычные чернила для принтера не водостойки и, смешиваясь с акварелью, дают ужасную грязь, при этом для того, чтобы понять, насколько краска укрывиста, нужно всматриваться очень внимательно.</description>
    </item>

    <item>
      <title>Об этом блоге</title>
      <link>https://sketch.lenka.blog/about/about/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>

      <guid>https://sketch.lenka.blog/about/about/</guid>
      <description>Привет!
Меня зовут Лена, я живу в Берлине и почти всё своё рабочее и личное время занимаюсь разработкой ПО — программированием, архитектурой, инфраструктурой, процессами и всем, что вокруг.
А еще я помаленьку мечтаю научиться рисовать&amp;hellip; Так, чтобы, например, взять и свобдно набросать любое понравившееся здание, или изобразить какой-нибудь интересный архитектурный элемент.
В этом блоге я планирую сохранять ссылки на понравившееся мне ресурсы по рисованию, живописи и истории искусств, писать отзывы о всевозможных книгах и курсах, делиться своими идеями и прогрессом.</description>
    </item>

  </channel>
</rss>
