<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sketch.lenka.blog</title>
    <link>https://sketch.lenka.blog/</link>
    <description>Recent content on sketch.lenka.blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sketch.lenka.blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Использование SpyderCHECKR24 для фотосъемки работ</title>
      <link>https://sketch.lenka.blog/posts/2021-02-06-spydercheckr/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sketch.lenka.blog/posts/2021-02-06-spydercheckr/</guid>
      <description>Вообще, и выкраски цветов я тоже фотографирую нечасто, и поэтому постоянно забываю всю последовательность шагов цветокоррекции. Чтобы больше ничего не забыть, оставлю шпаргалку здесь.
Что понадобится:
 Работа или выкраска, которую хотим сфотографировать Таблица SpyderCHECKR24 Adobe LightRoom Приложение для Таблица SpyderCHECKR  Я не проф. пользователь Lightroom&amp;rsquo;а, поэтому могу называть какие-то кнопки или термины неправильно. Передаю суть.
  Делаем фото выкраски/работы вместе с таблицей SpyderCHECKR24:
  Кадрируем снимок так, чтобы осталась только таблица:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Палитра Елизаветы Залегиной</title>
      <link>https://sketch.lenka.blog/posts/2021-02-02-lizalegina/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sketch.lenka.blog/posts/2021-02-02-lizalegina/</guid>
      <description>Замечательный преподаватель акварели Елизавета Залегина внезапно опубликовала в сторис список цветов из своего набора акварели.
Почему внезапно? Елизавета часто говорит, что её палитра состоит из чистых спектральных цветов без охр. При этом она упоминает, что пигментный состав или названия красок не важны. И вот сегодня случилось что-то невероятное: Елизавета упомянула в сторис инстаграма конкретные названия цветов, входящих в её палитру.
Мне очень нравятся работы Елизаветы за их, собственно, акварельность - этакую звенящую чистоту и прозрачность.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Цвета из книг Терри Харрисона</title>
      <link>https://sketch.lenka.blog/posts/2020-11-09-terry-harrison/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sketch.lenka.blog/posts/2020-11-09-terry-harrison/</guid>
      <description>Я очень люблю издательство МИФ. В частности, люблю их за то, что они издают и переводят чудесные книги по творчеству. Однако из книг по графике и живописи почти всегда сложно понять, какие цвета имел в виду автор. Часто в книгах или не указан производитель красок, или перевод такой, что не всегда можно идентифицировать оригинальное название краски.
Точно такую же особенность перевода можно заметить и в книгах Терри Харрисона. Мне очень нравятся эти учебники за простоту и наглядность, но названия красок там местами совершенно заморские.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кисти Терри Харриcона</title>
      <link>https://sketch.lenka.blog/posts/2019-10-01-brushes/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sketch.lenka.blog/posts/2019-10-01-brushes/</guid>
      <description>В прошлом посте я разбиралась с цветами акварели из книг Терри Харрисона. Помимо собственных цветов художник предлагает и собственный набор кистей для создания тех или иных эффектов.
Я решила попробовать эти кисти, и заказала с сайта сразу целый набор.
Натуральный ворс Некоторые кисти Харрисона действительно выглядят довольно уникально. Эти кисти — натуральные: представляют собой микс щетины и волоса. Чей именно волос, на сайте не нашла. Не уверена на 100%, но мне кажется, что это что-то типа барсука.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Собираем палитру Билли Шоуэлл из ассортимента «Белых Ночей»</title>
      <link>https://sketch.lenka.blog/posts/2019-09-06-white-nights/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sketch.lenka.blog/posts/2019-09-06-white-nights/</guid>
      <description>Продолжение истории из предыдущего поста. Вооружившись кучкой кювет и тюбиков «Белых Ночей», а также информацией от чудесных watercolor.lab, пытаюсь повторить палитру Билли Шоуэлл.
В разных книгах Билли упоминает разных производителей - Winsor &amp;amp; Newton и Sennelier. У Sennelier даже есть набор, названный её именем. В предыдущем посте я как раз сопоставляла цвета из разных книг. Тем не менее, наверное, у большинства русскоязычных любителей акварели основной и самый доступный производитель - &amp;ldquo;Невская палитра&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сравниваем цвета из книг Билли Шоуэлл</title>
      <link>https://sketch.lenka.blog/posts/2019-09-01-billy-showell/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sketch.lenka.blog/posts/2019-09-01-billy-showell/</guid>
      <description>Продолжаю раскопки палитр интересных мне художников. Сегодня очередь Билли Шоуэлл, о которой я узнала благодаря её книгам по ботанической живописи.
Интересно, что в книге «Портреты фруктов и овощей» используются краски Winsor &amp;amp; Newton, а в «Ботанических портретах» — Sennelier. Кстати, Sennelier даже выпустили набор акварели совместно с Билли. В «Портретах цветов от А до Я» и «Акварельных портретах цветов» бренд красок не упоминается, но судя по названиям цветов и фотографиям тюбиков, там испоьзуются W&amp;amp;N.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Палитра скетчера Алисии Арадильи</title>
      <link>https://sketch.lenka.blog/posts/2019-08-18-alicia-aradilla/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sketch.lenka.blog/posts/2019-08-18-alicia-aradilla/</guid>
      <description>Алисия Арадилья входит в список моих самых любимых акварельных скетчеров. Сама Алисия — из Испании, и довольно необычно, что она использует краски «Белые Ночи» от «Невской палитры».
Недавно Алисия поделилась тем, какие цвета она использует. Давайте посмотрим на них.
   Цвет Название Пигменты Свет. Укрывистоисть Въедливость Гран.      Bright Blue 509 PB 15:3 *** Прозрачная Въедливая -    Turquoise Blue 507 PB 15:3, PG 7 *** Прозрачная Въедливая -    Ultramarine 511 PB 29 *** Полуукрывистая Полувъедливая G    Indigo 516 PBk 7, PB 15, PV 23 *** Полуукрывистая Въедливаая -    Payne’s Grey 812 PBk 7, PB 15, PV 3 ** Полуукрывистая Полувъедливая -    Violet 607 PV 3 * Прозрачная Въедливая -    Quinacridone Violet Rose 622 PV 19 *** Прозрачная Въедливая -    English Red 321 PR 101 *** Укрывистая Полувъедливая -    Venetian Red 357 PR 102, PR 187 *** Прозрачная Полувъедливая -    Indian Yellow 228 PY 150 *** Прозрачная Полувъедливая -    Indian Gold 244 PY 150, PR 101 *** Прозрачная Полувъедливая -    Green 725 PG 8 ** Прозрачная Въедливая -    Sepia 413 PR 102, PR 187, PBk 7 *** Полуукрывистая Полувъедливая -    Burnt Umber 408 PBr 7 *** Полуукрывистая Невъедливая G    Итак, здесь 14 цветов, среди которых мы видим несколько несветостойких.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новые цвета акварели Van Gogh</title>
      <link>https://sketch.lenka.blog/posts/2018-12-27-van-gogh-new-colors/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sketch.lenka.blog/posts/2018-12-27-van-gogh-new-colors/</guid>
      <description>Из новых цветов я попробовала Oxide Black с ярко выраженной грануляцией. Грануляция — это свойство некоторых пигментов притягивать частицы других пигментов. Такие смеси оседают на бумаге неровно, за счет чего возникает весьма интересный эффект.
Вот это фото из чьего-то инстаграма очень хорошо иллюстрирует эффект грануляции на палитре:
Royal Talens не только добавили новые цвета в линейку Van Gogh, но и улучшили кое-какие старые. А еще мне очень нравится их новая карта цветов, где кроме укрывистости и цветостойкости также присутствует информация о грануляции.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выкраска акварели Talens Van Gogh</title>
      <link>https://sketch.lenka.blog/posts/2018-01-21-van-gogh/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sketch.lenka.blog/posts/2018-01-21-van-gogh/</guid>
      <description>Вдохновившись проектом Watercolor Lab в целом и эфиром про акварель Van Gogh в частности, я решила завести себе &amp;ldquo;технический блокнот&amp;rdquo; по акварели и добавить в него выкраску имеющихся у меня красок.
Идеальной выкраски у меня, конечно, не получилось, и надо будет это переделать 🤓 Черные полосочки я планировала использовать для проверки красок на укрывистость, но эта идея оказалась провальной: обычные чернила для принтера не водостойки и, смешиваясь с акварелью, дают ужасную грязь, при этом для того, чтобы понять, насколько краска укрывиста, нужно всматриваться очень внимательно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Об этом блоге</title>
      <link>https://sketch.lenka.blog/about/about/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sketch.lenka.blog/about/about/</guid>
      <description>Привет!
Меня зовут Лена, я живу в Берлине и почти всё своё рабочее и личное время занимаюсь разработкой ПО — программированием, архитектурой, инфраструктурой, процессами и всем, что вокруг.
А еще я помаленьку мечтаю научиться рисовать&amp;hellip; Так, чтобы, например, взять и свобдно набросать любое понравившееся здание, или изобразить какой-нибудь интересный архитектурный элемент.
В этом блоге я планирую сохранять ссылки на понравившееся мне ресурсы по рисованию, живописи и истории искусств, писать отзывы о всевозможных книгах и курсах, делиться своими идеями и прогрессом.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
